\textbf{\textit{Soal.}} \input{Problems/30 Random Problem 4}

\begin{proof}[\textbf{Solusi. }] (Senin, 7 April 2025) 
    \input{Asymptote/30 Random Problem 4}
    Perhatikan bahwa $\triangle AXY \sim \triangle ABC$ sehingga $\angle AYX = \angle ACB$. Lalu karena $M$ titik tengah busur $BC$, maka $BM=MC$ dan $\angle BCM = \angle MBC$.
    \begin{lemma}
        $STYX$ merupakan segiempat siklis.
    \end{lemma}
    \begin{proof}[\textbf{Bukti 1.}]
        Misalkan $D$ adalah perpotongan $XM$ dan $BC$.
       \begin{align*}
        \dangle STY &= \dangle STM\\
        &= \dangle STB + \dangle BTM\\
        &= \dangle SMB + \dangle BCM\\
        &= \dangle XMB + \dangle MBC\\
        &= \dangle MDB\\
        &= \dangle XDB\\
        &= \dangle XBC + \dangle MXB\\
        &= \dangle AXY + \dangle SXA\\
        &= \dangle SXY.
       \end{align*}
       Terbukti.
    \end{proof} 
    \begin{proof}[\textbf{Bukti 2.}]
        Kita punya $\dangle XSB = \dangle MSB = \dangle MCB = \dangle CBM$. Dari sini diperoleh
        \begin{align*}
            \dangle SXY &= \dangle SXA + \dangle AXY\\
            &= \dangle MXB + \dangle ABC\\
            &= \dangle SXB + \dangle ABC\\
            &= \dangle SBX + \dangle XSB + \dangle ABC\\
            &= \dangle SBX + \dangle CBM + \dangle ABC\\
            &= \dangle SBM\\
            &= \dangle STM\\
            &= \dangle STY.
        \end{align*}
        Terbukti.
    \end{proof}
    \begin{proof}[\textbf{Bukti 3.}]
        Akan dibuktikan bahwa $MY \cdot MT = MX \cdot MS$. Perhatikan dari P.O.P bahwa
        \begin{align*}
            AY \cdot YC &= MY \cdot YT\\
            AX \cdot XB &= MX \cdot XS.
        \end{align*}
        Berarti karena $AY=YC$ dan $AX=XB$, maka 
        \begin{align*}
            MY \cdot MT &= MY(MY+YT) = MY^2 + MY \cdot YT = MY^2 + AY^2\\
            MX \cdot MS &= MX(MX+XS) = MX^2 + MX \cdot XS = MX^2 + AX^2.
        \end{align*}
        Lalu dengan dalil cosinus pada $\triangle AMB$ dan $\triangle AMC$, dan $\cos B = \cos(180- C) = -\cos C$, kita peroleh
        \begin{align*}
            AM^2 &= MC^2 + AC^2 - 2MC \cdot AC \cdot \cos C\\
            AM^2 &= MB^2 + AB^2 - 2MB \cdot BA \cdot \cos B = MC^2 + AB^2 + 2MC \cdot BA \cdot \cos C.
        \end{align*}
        sehingga dengan mengeliminasi kedua persamaan tersebut didapat
        \begin{align*}
            AC^2 - AB^2 &= 2MC (AC+AB) \cos C\\
            AC - AB &= 2MC \cos C.
        \end{align*}
        Lalu dengan dalil cosinus pada $\triangle BXM$ dan $\triangle CYM$, kita peroleh
        \begin{align*}
            MY^2 &= AY^2 + MC^2 - 2MC \cdot AY \cdot \cos C\\
            MX^2 &= AX^2 + MB^2 - 2MB \cdot AX \cdot \cos B = AX^2 + MC^2 - 2MC \cdot AX \cdot \cos C.
        \end{align*}
        sehingga dengan mengeliminasi kedua persamaan tersebut didapat
        \begin{align*}
            &MY \cdot MT - MX \cdot MS\\ 
            &= (MY^2 + AY^2) - (MX^2 + AX^2)\\
            &= (MY^2 - MX^2) + (AY^2 - AX^2)\\
            &= (AY^2 + MC^2 - 2MC \cdot AY \cdot \cos C) - (AX^2 + MC^2 - 2MC \cdot AX \cdot \cos C) + (AY^2 - AX^2)\\
            &= 2(AY^2 - AX^2) - 2 MC \cdot (AX+AY) \cdot \cos C\\
            &= \frac12((2AY)^2 - (2AX)^2) + \frac12 \cdot 2 MC \cos C \cdot 2(AX+AY) \\
            &= \frac12(AB^2-AC^2) + \frac12(AC-AB)(AB+AC)\\
            &= \frac12(AB^2-AC^2) + \frac12(AC^2-AB^2)\\
            &= 0.
        \end{align*}
        yang menyebabkan $MY \cdot MT = MX \cdot MS$. Terbukti.
    \end{proof} 
    Sekarang perhatikan bahwa \textit{radical axis} dari lingkaran $(STYX)$ dan $\omega$ adalah $ST$. 
    Lalu \textit{radical axis} dari lingkaran $(STYX)$ dan $(AXY)$ adalah $XY$. 
    Terakhir, \textit{radical axis} dari $\omega$ dan $(AXY)$ adalah garis singgung yang melewati $A$ (yang menyinggung dua lingkaran tersebut dari \textit{alternate segment theorem}).
    Oleh karena itu, $ST$, $XY$, dan garis singgung yang melewati $A$ berpotongan di satu titik \textit{radical center}, yaitu $P$. Terbukti.
\end{proof} 